\subsubsection{Porównanie najlepszych klasyfikatorów}

Mając wykonane wszystkie testy, można było sprawdzić, jakie klasyfikatory sprawują się najlepiej w danym węźle, co jest też pokazane na rysunku \ref{fig:12. Najlepsze wyniki dla poszczegolnych wezlow}. W pierwszym węźle\textit{ 1. Anemia u dzieci} równie dobrze spisały się algorytmy minimalno-odległościowe, osiągając ten sam wynik na poziomie 81,95\%, lecz sieć neuronowa była nieznacznie gorsza. W kolejnym węźle -\textit{ 2. Niedokrwistość erytropeniczna}, znów mieliśmy 2 równie dobre klasyfikatory i była to tym razem sieć neuronowa oraz knn, poprawnie klasyfikując 91,09\% próbek. W węźle -\textit{ 3. Niedokrwistość hemolityczna}, najlepiej spisywał się klasyfikator knn, osiągając skuteczność 73,75\%. Węzeł\textit{ 4. Niedokrwistość pokrwotoczna}, sprawił największe problemy, gdyż żaden z algorytmów nie przekroczył nawet 60\% poprawnych klasyfikacji, a i tym razem klasyfikator najbliższej średniej okazał się najlepszy. 

Kolejny węzeł to\textit{ 5. Niedokrwistość tropiczna}. W tym wypadku sieć neuronowa miała najlepsze wyniki, zapewniając 89,42\% dobrych diagnoz. W węźle\textit{ 6. Niedokrwistość aplastyczna}, wszystkie algorytmy osiągnęły próg 90\%. Węzeł \textit{7. Spowodowana defektem błony komórkowej}, był prawie najtrudniejszym do postawienia diagnozy, gdyż sieć neuronowa zanotowała najlepszy wynik na poziomie 66,58\%. Wszystkie klasyfikatory nie miały problemu z predykcją dla węzła\textit{ 8. Spowodowana niedoborem enzymów erytrocyta} notując zbliżone wyniki, zaś algorytm najbliższej średniej dał najlepszy wynik, błędnie określając tylko 0,5\% próbek. Także bardzo dobry wynik został osiągnięty dla węzła\textit{ 9. Spowodowana nieprawidłowością hemoglobiny}, gdyż po raz kolejny klasyfikator najbliższej średniej zanotował najlepszy wynik wynoszący 95,78\%. W ostatnim węźle (10. Spowodowana immunologicznie) najlepsza okazała się sieć neuronowa poprawnie klasyfikując 75,73\% obserwacji użytych do testów. 

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/best/best_results.png}
  \caption{Najlepsze wyniki}
  \label{fig:12. Najlepsze wyniki dla poszczegolnych wezlow}
\end{figure}

Na rysunku \ref{fig:13. Ilosc cech dla najlepszych algorytmow} posiadamy zestawienie ilości cech, które wykorzystywały najlepsze klasyfikatory. Za wyjątkiem węzłów: 1, 5, 9 oraz 10 w każdym wypadku została zastosowana taka sama bądź zbliżona liczba cech, dla których osiągnięto najlepsze wyniki.

W tabeli \ref{tab:klasyfikatory} znajduje się ranking klasyfikatorów, ze względu na liczbę przypadków, w których dany klasyfikator okazał się najlepszy, bez względu na konfigurację.

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Ranking najlepszych typów klasyfikatorów}
  \label{tab:klasyfikatory}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Klasyfikator & Osiągnięty najlepszy wynik\\
  \hline
  k - najbliższych sąsiadów & 4 razy\\
  \hline
  Najbliższa średnia & 5 razy\\
  \hline
  Sieć neuronowa & 5 razy\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/best/best_results_features.png}
  \caption{Ilość cech użyta w najlepszych algorytmach}
  \label{fig:13. Ilosc cech dla najlepszych algorytmow}
\end{figure}

\subsubsection{Kompletny test systemu}

Wybierając najlepsze algorytmy, można  przystąpić do wykonania całościowego testu sytemu, który został wykonany na dwa sposoby:
\begin{itemize}
\item Z klasyfikacją końcowych węzłów
\item Bez klasyfikacji końcowych węzłów
\end{itemize}
Takie testy były wykonane, gdyż nie we wszystkich przypadkach lekarze muszą znać konkretne podtypy choroby. Ze względu na taki sam proces leczenia wystarczy poznanie podtypu anemii, na jaki cierpi nasz pacjent.

Na rysunku \ref{fig:11. Wyniki dla calosciowego testu systemu z klasyfikacja konvowych wezlow} został przedstawiony rezultat testu z klasyfikacją końcowych węzłów. Rezultat test wynosi 62,19\% poprawnych klasyfikacji. Wynik drugiego testu zaś możemy zobaczyć na rysunku \ref{fig:11. Wyniki dla calosciowego testu systemu bez klasyfikacja konvowych wezlow}, na którym klasyfikacja kończy się na ostatnim poziomie węzłów terminalnych, co też daje nam lepsze wyniki o ponad 20pp osiągając maksymalnie 83,9\%, Oba testy były wykonane także metodą 5cv, co skutkuje tym, iż wynik jest wartością uśrednioną z 5 testów.

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \scalebox{.9}{\includegraphics[width=\linewidth, scale=0.5]{images/best/final_results_with_leaf.png}}
  \caption{Wyniki dla całościowego testu systemu z klasyfikacją końcowych węzłów}
  \label{fig:11. Wyniki dla calosciowego testu systemu z klasyfikacja konvowych wezlow}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
  \centering
  \scalebox{.9}{\includegraphics[width=\linewidth, scale=0.5]{images/best/final_results_without_leaf.png}}
  \caption{Wyniki dla całościowego testu systemu bez klasyfikacją końcowych węzłów}
  \label{fig:11. Wyniki dla calosciowego testu systemu bez klasyfikacja konvowych wezlow}
\end{figure}

\clearpage
\newpage
